其實粵劇點解舊時會流行到

粵劇呢門藝術，要欣賞詞曲創作，要欣賞表演唱做念打，都需要一定水平嘅文化修養，唔係都幾難感受到樂趣。

我阿嫲冇讀過書，連自己個名都唔識寫，但都好鍾意睇大戲。我就真係好不解，點解呢樣需要門檻嘅娛樂，可以吸引到普遍低下階層為之著迷。

打個比喻，今日流行嘅9upper，內容都多數係貼地易入口，我地會定型佢地嘅觀眾係小學雞。而當年嘅小學雞係鍾意睇脫離生活、要了解歷史時空脈絡嘅粵劇，真係好違反我常識。

粵劇可以雅俗共賞我明白，但點解俗方面可以咁成功，局外人真係好難明

好多都係當時嘅白話？

佢哋以前冇娛樂
求其有人郁下唱下歌咪去睇囉
使鬼識睇咩

睇波駛唔駛識踢波

靜下心來去睇其實好好睇

阿嫲個年代咋喎 我唔係要追溯到好遠古

個情況就好似連越位都唔識 就沉迷咗睇波

劇情，而且文字都好通俗

大戲大部份都係民間故事
或者係寫出嚟令民眾“認識歷史“嘅工具之一

就算唔係客觀上「識睇」，都要喺粵劇到感受到啲嘢先會稱得上鍾意，我想問就係呢樣神奇力量係咩嚟

@薑汁炒芥蘭 巴打

有冇例子？
阿嫲個年代雅與俗點分？

但民間故事都有更易傳播嘅媒介，以前都有章回小說講故佬啦咪仲易明，即係民眾毋須特登走去睇粵劇去聽故仔，都有好多替代品，但點解粵劇都會紅得起？

你不如自己去圖書館借本唐伯虎點秋香劇本嚟睇
有邊句對白你會唔明

點解香夭咁經典次次歡樂滿東華都要唱，就係第一句落花滿天蔽月光已經屈撚晒機

仲有咩替代品？
你都識講唔係人人識字
無端端邊度嚟講故佬？
就算係朝廷請，梗係請人做戲好過講故喇
你都睇戲多過聽收音機喇

唔係人人識字≠冇人識字

我係政府要維穩梗係搵講故佬好過搵戲子啦
一成本低二茶餘飯後已經可以意識形態洗腦

U win, topic end